### Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.
****

**_1._** try catch уместно использовать при валидации чего либо, например валидации пользовательского ввода

**_2._** Для проверки корректности объекта

**_3._** В том случае, когда надо каким то образом отреагировать на ошибку